估唔到我老豆真係認為只要唔喺大陸犯法香港人就唔會畀人捉番去

今日遊行完番到屋企就即刻畀藍色嘅老豆審

老豆： 我：

老豆：你今日去遊行做乜？
我：支持應該撤回逃犯條例囉
老豆：逃犯條例捉番啲逃犯上大陸唔好咩？
我：好呀 但條條例真係只係會捉呢啲逃犯咩？
老豆：唔通呢？唔通乜人都捉得上去？
我：你真係咁天真？
老豆：天乜嘢真 事實就係咁 白紙黑字寫到明
我：（解釋一大堆條例會為政治、經濟帶嚟嘅問題）
老豆：咁香港唔係中国嘅咩？大陸想香港點都要諮詢你地呢班人？
我：基本法個一國兩制假嘅？
老豆：你地郁啲就上街抗議搞事憑咩有兩制？
我：咁一國兩制唔係白紙黑字寫到明五十年不變？點解一國兩制可以變 逃犯條例唔可以？

我真係點都諗唔到呢種最膚淺嘅諗法會出現喺我老豆身上
真正為香港著想嘅年輕人喺社會上面嘅發聲權已經越嚟越少
當香港嘅未來掌握喺呢幫撐共奶共嘅中年人手上
我地呢啲年輕人究竟可以做到啲咩？

咁佢之後點答

銅鑼灣書店D人犯乜法？

真係好多廢老都係咁諗

佢話：全世界都有逃犯條例 香港點解係個別例子
講到呢到我都廢事同佢拗
幾無知都好佢都係我老豆
就入房繼續溫書準備聽日考試

我都有舉呢啲例子
佢就話：佢地冇犯法嘅話大陸可以亂拉人上去咩？

佢地覺得中國好緊係會認為佢地會守承諾
但事實係白紙黑字cup 埋印中共一樣可能當無發生過
全球最大詐騙集團唔係浪得虛名

你咪答可以

完全同我老母兩日前講嘅一樣！
兩日前我話69要上街，佢都同我拗咗好耐，咩都話中國好，但我叫佢退休後搬返去大陸養老，佢又唔制

真係好興幸我老豆老母明事理

我仆街老豆都係話咩身冇屎唔洗驚

等通過左 就督鳩你老豆啦

你想同你老豆輕鬆D定認真D?

輕鬆D︰《在森林和原野－動物逃犯篇》

認真D︰
你老豆食蕉啦，幾多歲人呀，
無聽過上一代人講點解有個錢喺身都唔好番大陸呀
唔係因為大陸嗰陣窮呀，
係以下五個字︰

大陸好黑暗！

仲想求喺香港既話，求神拜佛你唔好發達，或者你老細唔好得罪人呀
教你老豆第時番大陸養老生生性性呀，有D人名事件名提都唔提得呀，不可說呀